\begin{enumerate}
	\item ¿Qué cargo tiene actualmente?
	\item ¿Cuál sería su principal tarea asignada?
	\item ¿A cuántas personas conoce de la misma empresa?\\
	      ¿Cómo encuentra su relación con sus subordinados, compañeros y Jefes en el trabajo?
	\item ¿Se siente cómodo en el ambiente de trabajo?\\
	      ¿Si es así, que es lo que más le agrada del mismo?, en caso contrario\\
	      ¿Qué es lo que más le desagrada del mismo?
	\item ¿Cuánto tiempo lleva trabajando en la compañia?
	\item ¿Quién es el encargado de tomar las decisiones dentro de la empresa?,\\ %gullick
	      ¿Encuentra que su opinión es considerada dentro de ellas?. %gullick
	\item ¿Existe dentro del año alguna etapa de presupuesto?, ¿en qué consiste?. %gullick
	\item Con respecto a las relaciones que existen en ésta organización,\\
	      ¿Piensa usted que ésta organización se preocupa más del aspecto economico o social? % (Schmidt: riqueza naciones)
	\item De una escala de 1 a 10, ¿Cómo calificaría su trabajo? ¿Por qué? % "Taylor:administracion cientifica"
	\item ¿Siente que todos las personas con las que trabaja se les trata por igual? %(Follet: nuevo estado)
	\item ¿Coopera con sus compañeros de trabajo? ¿De que forma? %(Barnard: "influencia de factores sicologicos y sociales en la efectividad de la organizacion")
	\item ¿Cómo es su relación con las herramientas tecnológicas que se utilizan en la organización? %(Fred Emery: Sistemas sociotecnicos)
	\item En pocas palabras, ¿Cómo definiría usted la organización en la cual trabaja?

\end{enumerate}
