% repito los enumerate para mejorar visualmente el resultado
\begin{enumerate}
\item[ ]  
\begin{enumerate}
\item[ ] 
\begin{enumerate}
	\item[Anomia:] Ausencia de normas. \\
	\item[Coercitivo:] Aquello que es de obligado cumplimiento.\\
	\item[Socavar:]		En ingles: undermine\\
				1   Excavar algo por debajo, dej\'andolo sin apoyo y expuesto a hundirse.\\
				2   Debilitar una ideolog\'ia o la firmeza de un valor de una persona	\\
	\item[Subyacente:]      En ingles: underlying\\
				Que est\'a por debajo de otra cosa u oculto tras ella\\
	\item[Secular:]   	1 adj. seglar, no religioso.\\
				2 Cuando es nombrado como secularizaci\'on, se refiere a la decadencia de las pr\'acticas y creencias religiosas que se observa en las sociedades modernas\\
	\item[Principio:]      En ingles:  tenet\\
				1   Primer momento o primera parte de la existencia de una cosa: principio de un libro; principio de la vida.  comienzo, inicio.  fin, final.\\
				2   Origen o causa de una cosa: aquel encuentro fue el principio de una larga amistad. base, fundamento.\\
				3   Idea en la que se apoya un razonamiento o una doctrina: principios de aritm\'etica; principio de Arqu\'imides. Base\\
				4   Idea o norma que orienta la manera de pensar o de obrar de una persona: vivir sin principios.\\
				5   Elemento que entra con otro en la composici\'on de un cuerpo o una sustancia. \\
	\item[Derivaciones:]    En ingles: outgrowths\\
				1   Hecho o acontecimiento que sigue o resulta de otro, consecuencia.\\
				2   Procedimiento para formar palabras nuevas a partir de otra ya existente, mediante la adici\'on, supresi\'on o intercambio de un afijo o morfema \\
				3   Separaci\'on de una parte de un todo para dirigirla a otra parte\\
				4   P\'erdida de la intensidad de la corriente el\'ectrica producida especialmente por la humedad.\\
	\item[Implos\'ion:]    En ingles: implosion\\
				1   Acci\'on de romperse estruendosamente hacia dentro las paredes de una cavidad en cuyo interior existe una presi\'on inferior a la que hay fuera.\\
				2   Primera fase de la articulaci\'on de una consonante oclusiva.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\newpage
